<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
<channel>
        <title>Luschentreff</title>
        <description>Luschentreff - Lusche</description>
        <link>http://sauspiel.github.io/luschentreff.de</link>
        <link>http://sauspiel.github.io/luschentreff.de</link>
        <lastBuildDate>2014-01-29T16:18:10+01:00</lastBuildDate>
        <pubDate>2014-01-29T16:18:10+01:00</pubDate>
        <ttl>1800</ttl>


        <item>
                <title>Doppelkopf für Skatspieler</title>
                <description>&lt;p&gt;Stell Dir vor Du spielst Skat, bist aber immer Gegenspieler. Denn beim Doppelkopf ist es die absolute Ausnahme, dass man Alleinspieler ist. Und wenn, dann muss man allein gegen drei antreten, was die Sache sehr erschwert.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dann gibt es noch jede Karte doppelt, also &lt;strong&gt;64 Karten&lt;/strong&gt;, bzw. 16 Karten pro Person, weshalb es angangs nicht ganz einfach ist alle Karten auf der Hand zu halten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es wird auch nicht gereizt, sondern nur reihum gefragt wer &lt;strong&gt;gesund&lt;/strong&gt; ist. Gesund ist man beim Doppelkopf dann, wenn man nicht so ein Brett hat, dass man gegen die anderen drei allein gewinnen könnte. Sind alle Spieler gesund wird ein &lt;strong&gt;Normalspiel&lt;/strong&gt; gespielt. Normalspiel heißt, dass jeweils zwei Spieler gegeneinander Spielen. Die Partnerschaft ist am Anfang aber noch unklar, denn es spielen immer die zwei zusammen, die die Kreuz-Damen auf der Hand halten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Stärke der Karten unterscheidet sich auch ein wenig.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;die_spielarten&quot;&gt;Die Spielarten&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&quot;nach_ddvregeln&quot;&gt;Nach DDV-Regeln&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Normalspiel&lt;/strong&gt; Herz 10, die Damen, die Buben, alle Karo, alle Nichttrümpfe&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bei einem Solo-Spiel kann der Solist wählen:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Bubensolo&lt;/strong&gt; (quasi ein Grand, aber vorsicht es gibt 8 Buben, ein häufiger Fehler von Skatspielern beim Doppelkopf ist ein Bubensolo mit 3 Buben spielen zu wollen)&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Damensolo&lt;/strong&gt; (wie das Bubensolo/Grand nur der Damen statt Buben als Trumpf)&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Farbsolo&lt;/strong&gt; (wie beim Normalspiel nur dass statt Karo auch eine andere Trumpffarbe gewählt werden kann)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Eine Besonderheit gibt es noch, denn &lt;strong&gt;wenn ein Spieler beide Kreuz-Damen auf der Hand hält&lt;/strong&gt;, kann es ja nicht zu einem Normalspiel kommen. Deswegen gibt es die &lt;strong&gt;Hochzeit&lt;/strong&gt;. Sagt der Spieler,der beide Kreuz-Damen auf der Hand hält die Hochzeit an (meldet sich also nicht gesund), dann spielt er mit dem Spieler, der den ersten Stich gewinnt zusammen (außer er macht selbst die ersten drei Stiche, dann muss er allein spielen). Sagt er keine Hochzeit an, sondern meldet sich gesund, dann spielt er eine &lt;strong&gt;stille Hochzeit&lt;/strong&gt;, niemand außer ihm weiß, dass er allein spielt.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;nach_regional_unterschiedlichen_kneipenregeln&quot;&gt;Nach regional unterschiedlichen Kneipen-Regeln&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Es gibt noch zahlreiche andere Spielvarianten, die zwar nicht nach den offiziellen Regeln des DDV (Deutschen Doppelkopfverbands) sind, aber mindestens so geläufig, wie Re, Kontra und Bockrunden beim Skat. Am verbreitesten sind&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Armut&lt;/strong&gt; (ein Spieler hat drei oder weniger Trumpf, ein anderer so gute Karten dass er sein Partner sein will und die beiden tauschen drei Karten aus)&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Schweinchen&lt;/strong&gt; (ein Spieler hat beide Karo-Asse, die werden zu den stärksten Trümpfen, noch stärker als die Herz-10)&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Zweite Dulle sticht&lt;/strong&gt; (wurde noch nicht verraten, aber der stärkste Trumpf die Herz-10 nennt man beim Doppelkopf &lt;strong&gt;Dulle&lt;/strong&gt; und normalerweise gewinnt die zuerst ausgespielte Karte, mit dieser Regel wird bei der Herz-10 eine Ausnahme gemacht und es gewinnt die zweite)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&quot;besonderheiten_und_tips_und_tricks&quot;&gt;Besonderheiten und Tips und Tricks&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&quot;re_und_kontra&quot;&gt;Re und Kontra&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Spieler mit den Kreuz-Damen sind die Re-Partei. Oder der Alleinspieler beim Solo. Die Gegenspieler sind die Kontra-Partei. Die Re-Partei darf &lt;strong&gt;Re&lt;/strong&gt; ansagen und die Kontra-Partei &lt;strong&gt;Kontra&lt;/strong&gt;. Das ist ähnlich wie beim Skat, wenn man sich sicher ist, dass man gewinnt, kann Re Re sagen und Kontra Kontra. Wer sich noch sicherer ist, kann noch Keine-90 (Punkte), Keine-60 (Punkte), Keine-30 (Punkte) und schwarz &lt;strong&gt;absagen&lt;/strong&gt;. Ansagen kann man die ersten drei Stiche, der Absagezeitpunkt verschiebt sich immer um einen Stich weiter nach hinten.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;partnerfindung&quot;&gt;Partnerfindung&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Am Anfang ist die Partnerschaft noch ungeklärt, weshalb natürlich alle Spieler großes Interesse daran haben ihren Partner zu (er-)kennen, aber dafür nicht unbedingt ihre zweitstärksten Karten leichtfertig hergeben möchten. Deswegen gibt es beim Doppelkopf Konventionen (ungeschriebene Regeln), die dabei helfen, dass die Mitspieler sich schneller finden.&lt;/p&gt;</description>
                <link>http://sauspiel.github.io/luschentreff.de/doppelkopf-fr-skatspieler</link>
                <guid>http://sauspiel.github.io/luschentreff.de/doppelkopf-fr-skatspieler</guid>
                <pubDate>2014-01-29T00:00:00+01:00</pubDate>
        </item>

        <item>
                <title>Doppelkopf für Schafkopfer</title>
                <description>&lt;p&gt;Beim Blatt fängt es ja schon an! Bei mehr als zwei Halbe kann man doch niemals 16 Karten auf einmal halten! Und selbst die Karten selbst sehen komplett anders aus! Stimmt. ABER, liebe Schafkopfer, mit ein wenig Übung klappt das schon mit den 16 Karten und das Blatt wird euch gleich anschließend erklärt. Alles nicht so wild&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;das_blatt&quot;&gt;Das Blatt&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Erstmal zu den Karten, hier die Entsprechungen:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eichel &lt;img src=&quot;https://www.sauspiel.de/images/sauspiel/blog/list-i3.png&quot; alt=&quot;eichel&quot; /&gt; = Kreuz &lt;br /&gt;Gras &lt;img src=&quot;https://www.sauspiel.de/images/sauspiel/blog/list-i1.png&quot; alt=&quot;gras&quot; /&gt; = Pik &lt;br /&gt;Herz &lt;img src=&quot;https://www.sauspiel.de/images/sauspiel/blog/list-i2.png&quot; alt=&quot;herz&quot; /&gt; = Herz &lt;br /&gt;Schelle &lt;img src=&quot;https://www.sauspiel.de/images/sauspiel/blog/list-i4.png&quot; alt=&quot;schelle&quot; /&gt; = Karo&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ober = Dame, 3 Augen (Höchster Trumpf im Schafkopf, also wie der Kreuz-Bube beim Skat ) &lt;br /&gt;Unter = Bube, 2 Augen (Zweithöchster Trumpf beim Schafkopf) &lt;br /&gt;Ass = 11 Augen, (genau wie beim Skat) &lt;br /&gt;10 = 10 Augen, (genau wie beim Skat) &lt;br /&gt;9, 8, 7 = LUSCHEN, nichts neues&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die_spielarten&quot;&gt;Die Spielarten&lt;/h3&gt;

&lt;h4 id=&quot;das_sauspiel&quot;&gt;Das Sauspiel&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Beim Partnerspiel beim Schafkopf spielt man zwei gegen zwei. Wer mit wem ist am Anfang noch unbekannt. Es gibt noch Solospiele, die sind aber nicht so häufig (und werden deswegen etwas später erklärt). &lt;br /&gt;Das Partnerspiel wird &lt;strong&gt;Rufspiel&lt;/strong&gt; genannt oder &lt;strong&gt;Sauspiel&lt;/strong&gt;, weil beim Rufspiel immer die Sau gerufen wird. &lt;strong&gt;Die Sau ist beim Schafkopf das Ass&lt;/strong&gt;, und der Spieler ruft eine ihm fehlende Sau (= ein ihm fehlendes Ass) und der Spieler, der dieses Ass auf der Hand hält ist sein Partner. Die Ober (Damen), Unter (Buben) und alle Herz sind Trumpf.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;die_solospiele&quot;&gt;Die Solospiele&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Wenn sich ein Spieler sehr gute Karten hat, dann kann er es auch allein gegen die anderen aufnehmen. Das kennt der Skatspieler gut, denn da ist das immer der Fall. Beim Schafkopf ist es aber etwas schwieriger, weil man allein gegen drei Spieler antreten muss&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Der Wenz&lt;/strong&gt;, wird genau wie ein Grand gespielt: Alle Unter (Buben) sind Trumpf.&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Das Farbsolo&lt;/strong&gt; ist dem Farbsolo beim Skat sehr ähnlich, der Alleinspieler darf aussuchen welche Farbe Trumpf ist, außerdem sind die Unter (Buben) UND die Ober (Damen) Trumpf.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;der_spielablauf&quot;&gt;Der Spielablauf&lt;/h3&gt;

&lt;h4 id=&quot;spielfindung&quot;&gt;Spielfindung&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Die Karten werden austeilt und es wird reihum gefragt, ob jemand spielen will. Wenn einer Spieler will, sagt er “i dad”, was soviel wie “ich möchte ein Spiel ansagen bedeutet”. Sagt keiner was an wird je nachdem welche Regeln ausgemacht wurden zusammengeworfen und neu gemischt oder geramscht. Sagt einer ”&lt;strong&gt;i dad&lt;/strong&gt;” hat ein Spieler hinter ihm noch die Möglichkeit mit ”&lt;strong&gt;i dad a&lt;/strong&gt;” ein teureres Spiel anzusagen (Solo). Dann hat der erste Spieler auch noch die Möglichkeit ebenfalls auf ein Solo zu erhöhen bzw. dem anderen den &lt;strong&gt;Vortritt&lt;/strong&gt; zu lassen. Es gibt dann eine höhere Spielansagen “Tout” (das Spiel wird schwarz gewonnen), wobei der Spieler der weitern vorn sitzt immer den Vortritt hat.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der Spieler der gewonnen hat, darf entweder ein Solospiel ansagen oder ein Sauspiel. Bei einem Sauspiel sucht er sich einen Partner aus, indem er ”&lt;strong&gt;auf eine Sau spielt&lt;/strong&gt;”. Das bedeutet dass er ein Ass in der Farbe ruft, die er auf der Hand hält, aber natürlich nicht selbst das Ass auf der Hand hält (und am besten noch von einer kurzen Farben, damit die Wahrscheinlichkeit niedriger ist, dass der Gegner es abstechen kann). &lt;br /&gt; Auf das Herz-Ass kann man übrigens nicht spielen, da Herz ja Trumpf ist. Hat man keine Farbe ohne Ass auf der Hand - Hat man nur Farben mit Ass auf der Hand, kann man kein Sauspiel spielen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Anfangs ist die Partnerschaft noch ungeklärt, aber der Partner muss die Sau (das Ass) spielen, wenn es &lt;strong&gt;gesucht wird&lt;/strong&gt;. Das bedeutet, wenn die Farbe von der gesuchten Sau angespielt wird, muss der Partner das Ass ausspielen. &lt;br /&gt;Außerdem gibt es Konventionen, durch die sich meist recht schnell herausstellt wer mit wem zusammenspielt. So spielt die Spielerpartei nach Möglichkeit immer Trumpf an und die Gegenspieler spielen immer die Farbe der &lt;strong&gt;gesuchten Sau&lt;/strong&gt; an.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;schafkopfjargon&quot;&gt;Schafkopf-Jargon&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Asse die zur Partnerfindung gerufen werden heißen &lt;strong&gt;Sau&lt;/strong&gt; und haben je nach Farbe nochmals ganz eigene Namen:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://www.sauspiel.de/images/sauspiel/blog/list-i3.png&quot; alt=&quot;eichel&quot; /&gt;-Ass = Die Alte, die Oachl-Sau, … &lt;br /&gt;&lt;img src=&quot;https://www.sauspiel.de/images/sauspiel/blog/list-i1.png&quot; alt=&quot;gras&quot; /&gt;-Ass = Die Blaue, Gras-Sau, … &lt;br /&gt;&lt;img src=&quot;https://www.sauspiel.de/images/sauspiel/blog/list-i4.png&quot; alt=&quot;schelle&quot; /&gt;-Ass = Die Bums, die Hundsg’fickte, Schell-Sau, &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ein Spiel wird also so angesagt:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“I dad! Auf die Blaue”, oder “I dad! Mit der Blauen”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;So, das reicht erstmal. Jetzt wird gespielt, liebe Skatfreunde:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https:www.sauspiel.de&quot;&gt;Auf zum Online-Schafkopfn!&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
                <link>http://sauspiel.github.io/luschentreff.de/doppelkopf-fr-schafkopfer</link>
                <guid>http://sauspiel.github.io/luschentreff.de/doppelkopf-fr-schafkopfer</guid>
                <pubDate>2014-01-29T00:00:00+01:00</pubDate>
        </item>

        <item>
                <title>Schafkopf für Skatspieler</title>
                <description>&lt;p&gt;Der offensichtlichste Unterschied zwischen beiden Kartenspielen ist die Anzahl der beteiligten Spieler: Schafkopf spielt man zu viert, Skat nur zu dritt. Ein weiterer offensichtlicher Unterschied besteht in den Karten, Schafkopf spielt man quasi ausschließlich mit dem bayerischen Blatt - ,manchmal auch dem fränkischen Blatt -, Skat meistens - der Osten Deutschlands ist da eine Ausnahme - mit dem französischen Blatt.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;das_blatt&quot;&gt;Das Blatt&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Erstmal zu den Karten, hier die Entsprechungen:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eichel &lt;img src=&quot;https://www.sauspiel.de/images/sauspiel/blog/list-i3.png&quot; alt=&quot;eichel&quot; /&gt; = Kreuz &lt;br /&gt;Gras &lt;img src=&quot;https://www.sauspiel.de/images/sauspiel/blog/list-i1.png&quot; alt=&quot;gras&quot; /&gt; = Pik &lt;br /&gt;Herz &lt;img src=&quot;https://www.sauspiel.de/images/sauspiel/blog/list-i2.png&quot; alt=&quot;herz&quot; /&gt; = Herz &lt;br /&gt;Schelle &lt;img src=&quot;https://www.sauspiel.de/images/sauspiel/blog/list-i4.png&quot; alt=&quot;schelle&quot; /&gt; = Karo&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ober = Dame, 3 Augen (Höchster Trumpf im Schafkopf, also wie der Kreuz-Bube beim Skat ) &lt;br /&gt;Unter = Bube, 2 Augen (Zweithöchster Trumpf beim Schafkopf) &lt;br /&gt;Ass = 11 Augen, (genau wie beim Skat) &lt;br /&gt;10 = 10 Augen, (genau wie beim Skat) &lt;br /&gt;9, 8, 7 = LUSCHEN, nichts neues&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die_spielarten&quot;&gt;Die Spielarten&lt;/h3&gt;

&lt;h4 id=&quot;das_sauspiel&quot;&gt;Das Sauspiel&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Beim Partnerspiel beim Schafkopf spielt man zwei gegen zwei. Wer mit wem ist am Anfang noch unbekannt. Es gibt noch Solospiele, die sind aber nicht so häufig (und werden deswegen etwas später erklärt). &lt;br /&gt;Das Partnerspiel wird &lt;strong&gt;Rufspiel&lt;/strong&gt; genannt oder &lt;strong&gt;Sauspiel&lt;/strong&gt;, weil beim Rufspiel immer die Sau gerufen wird. &lt;strong&gt;Die Sau ist beim Schafkopf das Ass&lt;/strong&gt;, und der Spieler ruft eine ihm fehlende Sau (= ein ihm fehlendes Ass) und der Spieler, der dieses Ass auf der Hand hält ist sein Partner. Die Ober (Damen), Unter (Buben) und alle Herz sind Trumpf.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;die_solospiele&quot;&gt;Die Solospiele&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Wenn sich ein Spieler sehr gute Karten hat, dann kann er es auch allein gegen die anderen aufnehmen. Das kennt der Skatspieler gut, denn da ist das immer der Fall. Beim Schafkopf ist es aber etwas schwieriger, weil man allein gegen drei Spieler antreten muss&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Der Wenz&lt;/strong&gt;, wird genau wie ein Grand gespielt: Alle Unter (Buben) sind Trumpf.&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Das Farbsolo&lt;/strong&gt; ist dem Farbsolo beim Skat sehr ähnlich, der Alleinspieler darf aussuchen welche Farbe Trumpf ist, außerdem sind die Unter (Buben) UND die Ober (Damen) Trumpf.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;der_spielablauf&quot;&gt;Der Spielablauf&lt;/h3&gt;

&lt;h4 id=&quot;spielfindung&quot;&gt;Spielfindung&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Die Karten werden austeilt und es wird reihum gefragt, ob jemand spielen will. Wenn einer Spieler will, sagt er “i dad”, was soviel wie “ich möchte ein Spiel ansagen bedeutet”. Sagt keiner was an wird je nachdem welche Regeln ausgemacht wurden zusammengeworfen und neu gemischt oder geramscht. Sagt einer ”&lt;strong&gt;i dad&lt;/strong&gt;” hat ein Spieler hinter ihm noch die Möglichkeit mit ”&lt;strong&gt;i dad a&lt;/strong&gt;” ein teureres Spiel anzusagen (Solo). Dann hat der erste Spieler auch noch die Möglichkeit ebenfalls auf ein Solo zu erhöhen bzw. dem anderen den &lt;strong&gt;Vortritt&lt;/strong&gt; zu lassen. Es gibt dann eine höhere Spielansagen “Tout” (das Spiel wird schwarz gewonnen), wobei der Spieler der weitern vorn sitzt immer den Vortritt hat.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der Spieler der gewonnen hat, darf entweder ein Solospiel ansagen oder ein Sauspiel. Bei einem Sauspiel sucht er sich einen Partner aus, indem er ”&lt;strong&gt;auf eine Sau spielt&lt;/strong&gt;”. Das bedeutet dass er ein Ass in der Farbe ruft, die er auf der Hand hält, aber natürlich nicht selbst das Ass auf der Hand hält (und am besten noch von einer kurzen Farben, damit die Wahrscheinlichkeit niedriger ist, dass der Gegner es abstechen kann). &lt;br /&gt; Auf das Herz-Ass kann man übrigens nicht spielen, da Herz ja Trumpf ist. Hat man keine Farbe ohne Ass auf der Hand - Hat man nur Farben mit Ass auf der Hand, kann man kein Sauspiel spielen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Anfangs ist die Partnerschaft noch ungeklärt, aber der Partner muss die Sau (das Ass) spielen, wenn es &lt;strong&gt;gesucht wird&lt;/strong&gt;. Das bedeutet, wenn die Farbe von der gesuchten Sau angespielt wird, muss der Partner das Ass ausspielen. &lt;br /&gt;Außerdem gibt es Konventionen, durch die sich meist recht schnell herausstellt wer mit wem zusammenspielt. So spielt die Spielerpartei nach Möglichkeit immer Trumpf an und die Gegenspieler spielen immer die Farbe der &lt;strong&gt;gesuchten Sau&lt;/strong&gt; an.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;schafkopfjargon&quot;&gt;Schafkopf-Jargon&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Asse die zur Partnerfindung gerufen werden heißen &lt;strong&gt;Sau&lt;/strong&gt; und haben je nach Farbe nochmals ganz eigene Namen:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://www.sauspiel.de/images/sauspiel/blog/list-i3.png&quot; alt=&quot;eichel&quot; /&gt;-Ass = Die Alte, die Oachl-Sau, … &lt;br /&gt;&lt;img src=&quot;https://www.sauspiel.de/images/sauspiel/blog/list-i1.png&quot; alt=&quot;gras&quot; /&gt;-Ass = Die Blaue, Gras-Sau, … &lt;br /&gt;&lt;img src=&quot;https://www.sauspiel.de/images/sauspiel/blog/list-i4.png&quot; alt=&quot;schelle&quot; /&gt;-Ass = Die Bums, die Hundsg’fickte, Schell-Sau, &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ein Spiel wird also so angesagt:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“I dad! Auf die Blaue”, oder “I dad! Mit der Blauen”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;So, das reicht erstmal. Jetzt wird gespielt, liebe Skatfreunde:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https:www.sauspiel.de&quot;&gt;Auf zum Online-Schafkopfn!&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
                <link>http://sauspiel.github.io/luschentreff.de/skat/schafkopf-fr-skatspieler</link>
                <guid>http://sauspiel.github.io/luschentreff.de/skat/schafkopf-fr-skatspieler</guid>
                <pubDate>2014-01-21T00:00:00+01:00</pubDate>
        </item>

        <item>
                <title>Die Gemeinsamkeit ist Trumpf</title>
                <description>&lt;p&gt;Auch wenn es offensichtliche Unterschiede zwischen den Spielen gibt, besonders beim Skat, wo man mit nur 3 Spielern spielt, gibt es eine auffällige und vieles vereinfachende Gemeinsamkeit: In allen Spielen gibt es Trumpf und um das Spiel erlernen zu können ist es von entscheidender Bedeutung zu verstehen was Trumpf ist. Auch die Stärke und der Wert der Karten ist vergleichbar. Unterschiede gibt es dagegen in der Spielfindung, Partnerfindung und je nachdem in welcher Region man spielt in dem Kartenblatt, mit dem gespielt wird.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;hier_ein_kleiner_berblick_zur_spielfindung&quot;&gt;Hier ein kleiner Überblick zur Spielfindung:&lt;/h3&gt;

&lt;h4 id=&quot;schafkopf&quot;&gt;Schafkopf:&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Reihum wird gefragt ob einer Spielen mag, entweder ein Partnerspiel - das Sauspiel - oder ein Solo - Wenz oder Farbsolo - allein gegen die anderen drei Spieler. Wenn einer ein Spiel hat, dass sagt er “I dad”. Wenn ein Spiel angesagt wurde, kann danach nur noch ein Solospiel angesagt werden. Sagt also ein zweiter Spieler “I dad a”, dann wird auf jeden Fall ein Solo gespielt. Der Erstansager hat noch die Möglichkeit zu erhöhen, denn er hat Vortritt, am Ende bekommt der das Spiel das am schwersten zu gewinnen ist: Sauspiel - Wenz - (Farb-)Solo - Wenz-Tout oder Solo-Tout (das Spiel muss schwarz gewonnen werden). Sagt keiner ein Spiel an wird zusammengeworfen (oder mit Sonderregeln ein Ramsch gespielt). &lt;a href=&quot;www.sauspiel.de&quot;&gt;Um Schafkopf zu lernen am besten mal bei Sauspiel vorbeischauen.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;doppelkopf&quot;&gt;Doppelkopf:&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Reihum wird gefragt ob jeder Spieler gesund ist. Sind alles Spieler gesund wird ein Normalspiel gespielt. Gesund bedeutet beim Doppelkopf, dass die Karten nicht gut genug sind, um allein gegen die anderen drei Spieler zu spielen. Sind die Karten sehr gut, meldet man einen “Vorbehalt” an. &lt;a href=&quot;www.fuchstreff.de/doppelkopf-lernen&quot;&gt;Alle Doppelkopf-Regeln und Hilfe um das Spiel zu lernen findet ihr im Fuchstreff.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;skat&quot;&gt;Skat:&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Jetzt wird’s kompliziert. Geben, Hören, Sagen: das ist die Reihenfolge. Der eine gibt die Karten, der zweite hört und zwar hört er die Gebote des dritten. Richtig Gebote, denn beim Skat wird versteigert, wer allein gegen die anderen beiden spielen darf. Und es gewinnt der mit dem höchsten Gebot. Die Skatspieler nennen das “Reizen” und das funktioniert so, dass man den Wert seiner Karten errechnet und dann wie auf einer Auktion die Werte der Reihe nach aufruft: Also der Dritte fragt den Zweiten “18” (der niedrigste Reiz-Wert), dann “20”, “22”, usw. bis einer der beiden Spieler weg sagt. Dann geht die Reihenfolge: Geben, Hören, Sagen, Weitersagen. Also der Geber fragt den der nicht weg gesagt hat, die nächsten Reiz-Gebote ab, bis nur noch einer übrig ist. Der mit dem höchsten Gebot gewinnt und darf sich das Spiel aussuchen. &lt;a href=&quot;www.skatstube.de/skat-lernen&quot;&gt;Ausführliche Erklärungen, wie die Spielfindung und das Reizen beim Skat funktioniert gibt es in der Skatstube.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
                <link>http://sauspiel.github.io/luschentreff.de/kartenspielen/die-gemeinsamkeit-ist-trumpf</link>
                <guid>http://sauspiel.github.io/luschentreff.de/kartenspielen/die-gemeinsamkeit-ist-trumpf</guid>
                <pubDate>2014-01-14T00:00:00+01:00</pubDate>
        </item>

        <item>
                <title>Liebe Kartenspiel-Freunde,</title>
                <description>&lt;p&gt;wir haben diese Seite für alle Fans der traditionellen Trumpfspiele ins Leben gerufen. Es gibt inzwischen relativ große Plattformen für die einzelnen Spiele Schafkopf, Doppelkopf und Skat, doch trotz aller Gemeinsamkeiten findet unter den Spielern dieser Spiele noch kein wirklicher Austausch statt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://de.wikipedia.org/wiki/Schafkopf&quot;&gt;Verscheidener Quellen&lt;/a&gt; nach entstanden die Spiele im Laufe des 19. Jahrhunderts, wobei für Schafkopf die frühste schriftliche Erwähnung aus dem Jahre 1782 zu finden ist. Die Spiele Skat und Doppelkopf sind wohl Varianten vom frühen Schafkopf und haben sich über die Zeit zu eigenständigen Spielen mit besonderen Merkmalen entwickelt. Aber obwohl sich auch die Spielregeln in der Zeit anders entwickelten sind Gemeinsamkeiten unverkennbar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mit dieser Seite wollen wir die Gemeinsamkeiten zeigen und das Erlernen der Partnerspiele fördern. Hinter dieser Seite stehen die Spielplattformen &lt;a href=&quot;www.sauspiel.de&quot;&gt;Sauspiel (Schafkopf)&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;www.skatstube.de&quot;&gt;Skatstube (Skat)&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;www.fuchstreff.de&quot;&gt;Fuchstreff (Dopplekopf)&lt;/a&gt; und &lt;a href=&quot;www.bummerl.at&quot;&gt;Bummerl (66/Schnapsen, Bauernschnapsen)&lt;/a&gt;, die für viele Kartenspieler der zentrale Ort geworden sind, um Mitspieler zu finden, Karten-Freundschaften zu schließen und einfach nur Karten zu spielen. Da die Seiten relativ ähnlich aufgebaut sind, wird jedem der schon mal auf einer dieser Seiten gespielt hat, keine Probleme haben sich auf den anderen Seiten zurechtzufinden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Besonders wenn man schon ein Trumpfspiel beherrscht fällt es sehr leicht andere anderen Spiele zu lernen. Wir werden hier in Zukunft zum einen Anleitungen speziell zum “Umlernen” bereitstellen, aber auch für Interessierte, die weder Schafkopf, Skat oder Doppelkopf spielen können, Hilfestellungen geben.&lt;/p&gt;</description>
                <link>http://sauspiel.github.io/luschentreff.de/kartenspielen/hallo-im-luschentreff</link>
                <guid>http://sauspiel.github.io/luschentreff.de/kartenspielen/hallo-im-luschentreff</guid>
                <pubDate>2014-01-13T00:00:00+01:00</pubDate>
        </item>


</channel>
</rss>
